稱中環返工先算成功 網民被批好膚淺

辦公室位處的地區，也有特別意義？有網民稱在中環工作格外「馨香」，因「中環人」有特別高尚氣質，跟親友說起也「贏晒」，但遭網民嘲膚淺。有心理學家指，對金融業而言「中環」是名牌象徵，但大多數人以務實為主，寧願就近上班慳時間及金錢。

有網民在討論區以「在中環返工，先算係成功？！」為題發帖文，聲稱在中環返工，感覺寧舍不同，形容「在中環出入的人有一種特别高尚的氣質……連乞兒也比第二區乾淨。」事主又指，即使金鐘及灣仔也比不上中環。

部分打工仔 寧願返工近家

帖文迅即吸引逾14萬人次瀏覽，逾500多個留言討論，大部分人指事主對「成功」的定義非常奇怪，反問「係中環洗廁所都高尚過人？」、「我以前份暑期工返中環，係咪我事業的高峰？」亦有人批評事主的想法太膚淺。

盈力僱員服務顧問、註冊工業與組織心理學家周依伶指，「中環」對某些行業，如金融及銀行業而言，如同名牌，感覺在這區工作屬頂尖分子，但這個想法非每個行業適用。「例如做服務或飲食業，打工仔寧願返工就近屋企，反而覺得中環要過海不方便，更要多花交通時間及車錢。」

周依伶估計，提出上述論調的事主，相信是從事金融業，會覺得辦公室位於中環都是有名氣的公司及較具前景。可是不少打工仔多從務實出發，認為就近返工方便照顧家庭，尤其是有子女及已婚人士。

中西區有較高級象徵意義

卓越人力資源管理顧問（ExcelNet）行政總裁梁美儀指，雖說「中環返工高級啲」的說法膚淺，不過也是事實。「就像住半山一樣，公司設在中環、金鐘及灣仔區，感覺公司較有規模及高級些。」

但她指，隨着中西區租金急升及鄰近地區也有甲級寫字樓，這個想法已慢慢淡化。「例如有些大企業，除了前綫人員在中環區外，後勤部門也會遷往觀塘及葵涌等地區。」不過，她指對銀行業而言，中西區確有較高級的象徵意義，因服務客群也有不同，他們有這個根深柢固想法也屬正常。

依家係中環返工，算唔算係成功？

返過中環返過火炭，我覺得中環仲衰過火炭

中環街道人讓車 等燈位等到仆街

都係睇人工姐

卓越人力資源管理顧問（ExcelNet）行政總裁梁美儀指，雖說「中環返工高級啲」的說法膚淺，不過也是事實。「就像住半山一樣，公司設在中環、金鐘及灣仔區，感覺公司較有規模及高級些。」

返工=住

中環無好野食

政總未搬時做workman 係咪威爆

中環掃地高級 d ?

一門手藝指寫app?

你做乜撚

覺得中環返工高尚既人，佢地就係低收入嗰一群

銀行總部仲留係中環既都係賺錢部門~低生產力去晒九龍東/石門/奧運
不過電車路一帶好多舊到仆街既商廈

係中環返m記算唔算成功人士

未睇就估係晴報

口裏說返中環 難搵食／衰過返九龍新界
身體卻誠實地 朝朝逼車逼船咁擁去

前海返工算唔算成功？

如果人工一樣，
寧願返觀塘/奧運，
起碼車錢、時間慳返好多

逼地鐵 雞碎咁多人工換優越感
我就要錢算數喇